{
    "be": [
        {
            "id": "Q12978",
            "first_name": "Guy",
            "last_name": "Verhofstadt",
            "birth_date": "1953-04-11",
            "death_date": null,
            "place_of_birth": "Dendermonde",
            "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Guy_Verhofstadt",
            "start_mandate": "1999-07-12",
            "end_mandate": "2008-03-20",
            "first_paragraph": "Guy Maurice Marie Louise V uitspraak Dendermonde 11 april 1953 is een Belgisch politicus voor de Open Vlaamse Liberalen en Democraten Open Vld Hij was premier van Belgi\u00eb van 12 juli 1999 tot 20 maart 2008 in drie regeringen Hij be\u00ebindigde zijn actieve politieke carri\u00e8re in het Europees Parlement waar hij van 2009 tot 2019 fractieleider van de Alliantie van Liberalen en Democraten voor Europa ALDE was "
        },
        {
            "id": "Q12981",
            "first_name": "Yves",
            "last_name": "Leterme",
            "birth_date": "1960-10-06",
            "death_date": null,
            "place_of_birth": "Wervik",
            "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Yves_Leterme",
            "start_mandate": "2009-11-25",
            "end_mandate": "2011-12-06",
            "first_paragraph": "Yves Camille D\u00e9sir\u00e9 Leterme Wervik 6 oktober 1960 is een Belgisch politicus Hij was onder meer Vlaams minister president en premier van Belgi\u00eb Hij was lang boegbeeld van de CD V en boegbeeld van het toenmalige kartel CD V N VA "
        },
        {
            "id": "Q12983",
            "first_name": "Herman",
            "last_name": "None",
            "birth_date": "1947-10-31",
            "death_date": null,
            "place_of_birth": "Etterbeek",
            "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Herman_Van_Rompuy",
            "start_mandate": "2008-12-30",
            "end_mandate": "2009-11-25",
            "first_paragraph": "Herman Achille graaf Van Rompuy Etterbeek 31 oktober 1947 is een Belgische politicus van de christendemocratische partij CD V Hij was tussen 30 december 2008 en 25 november 2009 de premier van Belgi\u00eb en van 1 januari tot en met 30 november 2014 voorzitter van de Europese Raad in de media vaak incorrect president van Europa genoemd Op 19 november 2009 werd bekendgemaakt dat hij was verkozen tot de eerste permanente voorzitter en op 1 maart 2012 werd Van Rompuy met algemene stemmen door de 27 staatshoofden en regeringsleiders van de EU voor een tweede mandaat benoemd Na deze termijn was hij niet meer herkiesbaar "
        },
        {
            "id": "Q14989",
            "first_name": "L\u00e9on",
            "last_name": "Delacroix",
            "birth_date": "1867-12-27",
            "death_date": "1929-10-15",
            "place_of_birth": "Saint-Josse-ten-Noode",
            "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/L%C3%A9on_Delacroix",
            "start_mandate": "1918-11-21",
            "end_mandate": "1920-11-20",
            "first_paragraph": "L\u00e9on Fr\u00e9deric Gustave Delacroix Sint Joost ten Node 27 december 1867 Baden Baden 15 oktober 1929 was een Belgisch katholiek politicus De L\u00e9on Delacroixstraat in Anderlecht en het metrostation Delacroix werden naar hem vernoemd "
        },
        {
            "id": "Q14990",
            "first_name": "Henry",
            "last_name": "Carton",
            "birth_date": "1869-01-31",
            "death_date": "1951-05-06",
            "place_of_birth": "Brussels",
            "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Henri_Carton_de_Wiart",
            "start_mandate": "1920-11-20",
            "end_mandate": "1921-12-16",
            "first_paragraph": "Henri Victor Marie Ghislain graaf Carton de Wiart Brussel 31 januari 1869 Ukkel 6 mei 1951 ook als Henry vermeld was een Belgische politicus Hij was Eerste Minister van 1920 tot 1921 "
        },
        {
            "id": "Q14991",
            "first_name": "Georges",
            "last_name": "Theunis",
            "birth_date": "1873-02-28",
            "death_date": "1966-01-04",
            "place_of_birth": "Montegn\u00e9e",
            "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Georges_Theunis",
            "start_mandate": "1934-11-20",
            "end_mandate": "1935-03-25",
            "first_paragraph": "Georges Emile Pierre L\u00e9onard Theunis Montegn\u00e9e 28 februari 1873 Brussel 4 januari 1966 was een Belgisch industrieel en politicus van de Katholieke Partij "
        },
        {
            "id": "Q14992",
            "first_name": "Alo\u00efs",
            "last_name": "Van de Vyvere",
            "birth_date": "1871-06-08",
            "death_date": "1961-10-22",
            "place_of_birth": "Tielt",
            "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Aloys_Van_de_Vyvere",
            "start_mandate": "1925-05-13",
            "end_mandate": "1925-06-17",
            "first_paragraph": "Aloys Jean Maria Joseph Van de Vyvere Tielt 8 juni 1871 Parijs 22 oktober 1961 was een Belgisch katholiek volksvertegenwoordiger en minister "
        },
        {
            "id": "Q14993",
            "first_name": "Prosper",
            "last_name": "Poullet",
            "birth_date": "1868-03-05",
            "death_date": "1937-12-03",
            "place_of_birth": "Leuven",
            "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Prosper_Poullet",
            "start_mandate": "1925-06-17",
            "end_mandate": "1926-05-20",
            "first_paragraph": "Prosper Antoine Marie Joseph burggraaf Poullet Leuven 5 maart 1868 3 december 1937 was een Belgisch politicus "
        },
        {
            "id": "Q14994",
            "first_name": "Henri",
            "last_name": "Jaspar",
            "birth_date": "1870-07-28",
            "death_date": "1939-02-15",
            "place_of_birth": "Schaerbeek - Schaarbeek",
            "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Henri_Jaspar",
            "start_mandate": "1926-05-20",
            "end_mandate": "1931-06-06",
            "first_paragraph": "Henri Jaspar Schaarbeek 28 juli 1870 Sint Gillis 15 februari was een Belgisch katholiek politicus die twee keer premier van Belgi\u00eb was "
        },
        {
            "id": "Q14995",
            "first_name": "Jules",
            "last_name": "None",
            "birth_date": "1862-12-03",
            "death_date": "1934-07-15",
            "place_of_birth": "Ixelles - Elsene",
            "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Jules_Renkin",
            "start_mandate": "1931-06-06",
            "end_mandate": "1932-10-22",
            "first_paragraph": "Jules Laurent Jean Louis Renkin Elsene 3 december 1862 Brussel 15 juli 1934 was een Belgisch katholiek politicus "
        },
        {
            "id": "Q14996",
            "first_name": "Paul",
            "last_name": "Van Zeeland",
            "birth_date": "1893-11-11",
            "death_date": "1973-09-22",
            "place_of_birth": "Soignies",
            "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Paul_van_Zeeland",
            "start_mandate": "1935-03-25",
            "end_mandate": "1937-11-24",
            "first_paragraph": "Paul Guillaume van Zeeland Zinnik 11 november 1893 Brussel 22 september 1973 was een Belgisch advocaat econoom katholiek politicus en staatsman "
        },
        {
            "id": "Q14997",
            "first_name": "Achille",
            "last_name": "Van Acker",
            "birth_date": "1898-04-08",
            "death_date": "1975-07-10",
            "place_of_birth": "Bruges",
            "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Achiel_Van_Acker",
            "start_mandate": "1954-04-23",
            "end_mandate": "1958-06-26",
            "first_paragraph": "Achille Honor\u00e9 Achiel Van Acker uitspraak Brugge 8 april 1898 aldaar 10 juli 1975 was een Belgisch socialistisch politicus Hij was viermaal premier van Belgi\u00eb "
        },
        {
            "id": "Q14998",
            "first_name": "Camille",
            "last_name": "Huysmans",
            "birth_date": "1871-05-26",
            "death_date": "1968-02-25",
            "place_of_birth": "Bilzen",
            "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Camille_Huysmans",
            "start_mandate": "1946-08-03",
            "end_mandate": "1947-03-20",
            "first_paragraph": "Jean Joseph Camille Huysmans ook Kamiel Huysmans genoemd Bilzen 26 mei 1871 Antwerpen 25 februari 1968 geboren als Camiel Hansen was een Belgisch journalist en socialistisch politicus voor de BWP BSP "
        },
        {
            "id": "Q14999",
            "first_name": "Gaston",
            "last_name": "Eyskens",
            "birth_date": "1905-04-01",
            "death_date": "1988-01-03",
            "place_of_birth": "Lier",
            "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Gaston_Eyskens",
            "start_mandate": "1968-07-17",
            "end_mandate": "1973-01-26",
            "first_paragraph": "Gaston Fran\u00e7ois Marie burggraaf Eyskens Lier 1 april 1905 Leuven 3 januari 1988 was drie maal christendemocratisch eerste minister van Belgi\u00eb in de periode tussen 1949 en 1973 Hij was de eerste Belgische regeringsleider die geboren was in de 20e eeuw "
        },
        {
            "id": "Q15002",
            "first_name": "Leo",
            "last_name": "Tindemans",
            "birth_date": "1922-04-16",
            "death_date": "2014-12-26",
            "place_of_birth": "Zwijndrecht",
            "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Leo_Tindemans",
            "start_mandate": "1974-04-25",
            "end_mandate": "1978-10-20",
            "first_paragraph": "Leonard Clemence Leo Tindemans Zwijndrecht 16 april 1922 Edegem 26 december 2014 was een Belgisch politicus voor de CVP en minister van staat Hij was eerste minister van twee regeringen in Belgi\u00eb periode van 25 april 1974 tot 20 oktober 1978 en behaalde het grootste aantal voorkeurstemmen in de Belgische geschiedenis bij de Europese verkiezingen van 1979 Daardoor kreeg hij de bijnaam de man van 1 miljoen stemmen "
        },
        {
            "id": "Q15048",
            "first_name": "Elio",
            "last_name": "Di Rupo",
            "birth_date": "1951-07-18",
            "death_date": null,
            "place_of_birth": "Morlanwelz",
            "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Elio_Di_Rupo",
            "start_mandate": "2011-12-06",
            "end_mandate": "2014-10-11",
            "first_paragraph": "Elio Di Rupo Morlanwelz 18 juli 1951 is een Belgische politicus voor de Parti Socialiste PS Van 6 december 2011 tot 11 oktober 2014 was hij premier van Belgi\u00eb en werd meermaals minister en minister president van de Waalse Regering "
        },
        {
            "id": "Q15056",
            "first_name": "Jean-Luc",
            "last_name": "Dehaene",
            "birth_date": "1940-08-07",
            "death_date": "2014-05-15",
            "place_of_birth": "Montpellier",
            "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Jean-Luc_Dehaene",
            "start_mandate": "1992-03-07",
            "end_mandate": "1999-07-12",
            "first_paragraph": "Jean Luc Joseph Marie D uitspraak Montpellier 7 augustus 1940 Quimper 15 mei 2014 was van 1992 tot 1999 premier van Belgi\u00eb Hij was lid van de toenmalige CVP nu CD V Onder zijn regering werd Belgi\u00eb een volwaardige federale staat Dehaene leidde twee coalitieregeringen met de socialisten en bekleedde verschillende ministerposten voor hij in 1992 eerste minister werd Van 2000 tot 2007 was hij burgemeester van Vilvoorde In 2002 werd hij voorgedragen als vicevoorzitter van de Europese Conventie "
        },
        {
            "id": "Q15956",
            "first_name": "Frans",
            "last_name": "Schollaert",
            "birth_date": "1851-08-19",
            "death_date": "1917-06-29",
            "place_of_birth": "Wilsele",
            "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Frans_Schollaert",
            "start_mandate": "1908-01-09",
            "end_mandate": "1911-06-17",
            "first_paragraph": "Fran\u00e7ois Victor Marie Ghislain Frans Schollaert Wilsele 19 augustus 1851 Sainte Adresse 25 juni 1917 was een Belgisch katholiek politicus "
        },
        {
            "id": "Q143202",
            "first_name": "Pieter",
            "last_name": "Decker",
            "birth_date": "1812-01-25",
            "death_date": "1891-01-04",
            "place_of_birth": "Zele",
            "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Pieter_de_Decker",
            "start_mandate": "1855-03-30",
            "end_mandate": "1857-11-09",
            "first_paragraph": "Pierre Jacques Fran\u00e7ois Pieter de Decker Zele 25 januari 1812 Schaarbeek 4 januari 1891 was een Belgisch politicus en auteur "
        },
        {
            "id": "Q155691",
            "first_name": "Paul-Henri",
            "last_name": "Spaak",
            "birth_date": "1899-01-25",
            "death_date": "1972-07-31",
            "place_of_birth": "Schaerbeek - Schaarbeek",
            "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Paul-Henri_Spaak",
            "start_mandate": "1947-03-20",
            "end_mandate": "1949-08-11",
            "first_paragraph": "Paul Henri Charles Spaak uitspraak Schaarbeek 25 januari 1899 Eigenbrakel 31 juli 1972 was een Belgisch socialistisch politicus en regeringsleider "
        },
        {
            "id": "Q202049",
            "first_name": "Auguste",
            "last_name": "Beernaert",
            "birth_date": "1829-07-26",
            "death_date": "1912-10-06",
            "place_of_birth": "Ostend",
            "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Auguste_Beernaert",
            "start_mandate": "1884-10-26",
            "end_mandate": "1894-03-26",
            "first_paragraph": "Auguste Marie Fran\u00e7ois August Beernaert Oostende 26 juli 1829 Luzern 6 oktober 1912 was een Belgisch katholiek politicus en mensenrechtenactivist In 1909 won hij de Nobelprijs voor de Vrede "
        },
        {
            "id": "Q221781",
            "first_name": "Th\u00e9odore",
            "last_name": "Lef\u00e8vre",
            "birth_date": "1914-01-17",
            "death_date": "1973-09-18",
            "place_of_birth": "Ghent",
            "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9o_Lef%C3%A8vre",
            "start_mandate": "1961-04-25",
            "end_mandate": "1965-07-28",
            "first_paragraph": "Th\u00e9odore Joseph Alb\u00e9ric Marie Lef\u00e8vre Gent 17 januari 1914 Sint Lambrechts Woluwe 18 september 1973 was een Belgisch politicus Hij was premier van Belgi\u00eb van 1961 tot 1965 aan het hoofd van de regering Lef\u00e8vre Spaak "
        },
        {
            "id": "Q250021",
            "first_name": "Paul",
            "last_name": "None",
            "birth_date": "1919-05-22",
            "death_date": "2001-01-09",
            "place_of_birth": "Forest",
            "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Paul_Vanden_Boeynants",
            "start_mandate": "1978-10-20",
            "end_mandate": "1979-04-03",
            "first_paragraph": "Paul Emile Fran\u00e7ois Henri Vanden Boeynants Vorst 22 mei 1919 Aalst 8 januari 2001 in de media en door hemzelf bijgenaamd VDB was een Belgisch volksvertegenwoordiger minister en premier Als ondernemer was hij actief in de vleesindustrie "
        },
        {
            "id": "Q289570",
            "first_name": "\u00c9tienne",
            "last_name": "Gerlache",
            "birth_date": "1785-12-26",
            "death_date": "1871-02-10",
            "place_of_birth": "Ch\u00e2teau of Biourge",
            "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Etienne_de_Gerlache",
            "start_mandate": "1831-02-27",
            "end_mandate": "1831-03-10",
            "first_paragraph": "Etienne Constantin baron de Gerlache Biourge 25 december 1785 Elsene 10 februari 1871 was advocaat politicus en magistraat in het Verenigd Koninkrijk der Nederlanden en in Belgi\u00eb "
        },
        {
            "id": "Q313809",
            "first_name": "Wilfried",
            "last_name": "Martens",
            "birth_date": "1936-04-19",
            "death_date": "2013-10-09",
            "place_of_birth": "Sleidinge",
            "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Wilfried_Martens",
            "start_mandate": "1981-12-17",
            "end_mandate": "1992-03-07",
            "first_paragraph": "Wilfried Achiel Emma Martens uitspraak Sleidinge 19 april 1936 Lokeren 9 oktober 2013 was een Vlaams Belgische politicus voor de CD V vroeger CVP en was van april 1979 tot maart 1992 met een korte onderbreking eerste minister van Belgi\u00eb "
        },
        {
            "id": "Q349477",
            "first_name": "Mark",
            "last_name": "Eyskens",
            "birth_date": "1933-04-29",
            "death_date": null,
            "place_of_birth": "Leuven",
            "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Mark_Eyskens",
            "start_mandate": "1981-04-06",
            "end_mandate": "1981-12-17",
            "first_paragraph": "Marc Maria Frans burggraaf Eyskens uitspraak Leuven 29 april 1933 is een Belgische emeritus hoogleraar econoom politicus en essayist Van april tot december 1981 was hij premier van Belgi\u00eb "
        },
        {
            "id": "Q363942",
            "first_name": "Pierre",
            "last_name": "Harmel",
            "birth_date": "1911-03-16",
            "death_date": "2009-11-15",
            "place_of_birth": "Uccle",
            "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Pierre_Harmel",
            "start_mandate": "1965-07-28",
            "end_mandate": "1966-03-19",
            "first_paragraph": "Pierre Charles Jos\u00e9 Marie graaf Harmel Ukkel 16 maart 1911 Brussel 15 november 2009 was een Belgisch advocaat hoogleraar en christendemocratisch staatsman "
        },
        {
            "id": "Q442578",
            "first_name": "Hubert",
            "last_name": "Pierlot",
            "birth_date": "1883-12-23",
            "death_date": "1963-12-13",
            "place_of_birth": "Bertrix",
            "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Hubert_Pierlot",
            "start_mandate": "1939-02-22",
            "end_mandate": "1945-02-12",
            "first_paragraph": "Hubert Marie Eug\u00e8ne Pierlot Cugnon 23 december 1883 Ukkel 13 december 1963 was de Belgische eerste minister van 1939 tot 1945 "
        },
        {
            "id": "Q446472",
            "first_name": "Jean-Baptiste",
            "last_name": "Nothomb",
            "birth_date": "1805-07-03",
            "death_date": "1881-09-16",
            "place_of_birth": "Messancy",
            "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Jean-Baptiste_Nothomb",
            "start_mandate": "1841-04-13",
            "end_mandate": "1845-07-30",
            "first_paragraph": "Jean Baptiste Nothomb Messancy 3 juli 1805 Berlijn 16 september 1881 was een Belgisch staatsman en diplomaat die een belangrijke rol speelde bij het tot stand komen van de Belgische staat Zo was hij een van de opstellers van de Belgische grondwet en onderhandelde hij over de verdragen die de Belgische onafhankelijkheid garandeerden "
        },
        {
            "id": "Q461745",
            "first_name": "Edmond",
            "last_name": "None",
            "birth_date": "1915-04-18",
            "death_date": "1997-06-15",
            "place_of_birth": "Lantremange",
            "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Edmond_Leburton",
            "start_mandate": "1973-01-26",
            "end_mandate": "1974-04-25",
            "first_paragraph": "Edmond Jules Isidore Leburton Lantremange 18 april 1915 Borgworm 15 juni 1997 was een Belgisch politicus voor de PSB "
        },
        {
            "id": "Q461753",
            "first_name": "Jean",
            "last_name": "None",
            "birth_date": "1900-04-10",
            "death_date": "1977-10-11",
            "place_of_birth": "Frasnes-lez-Gosselies",
            "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Jean_Duvieusart",
            "start_mandate": "1950-06-08",
            "end_mandate": "1950-08-16",
            "first_paragraph": "Jean Pierre Armand Ghislain Marie Duvieusart Frasnes lez Gosselies 10 april 1900 Couillet 11 oktober 1977 was een Belgisch advocaat en katholiek politicus "
        },
        {
            "id": "Q468104",
            "first_name": "Joseph",
            "last_name": "Lebeau",
            "birth_date": "1794-01-03",
            "death_date": "1865-03-19",
            "place_of_birth": "Huy",
            "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Joseph_Lebeau",
            "start_mandate": "1840-04-18",
            "end_mandate": "1841-04-13",
            "first_paragraph": "Jean Louis Joseph Lebeau Hoei 2 januari 1794 aldaar 19 maart 1865 was lid van het Nationaal Congres Belgisch liberaal volksvertegenwoordiger en eerste minister "
        },
        {
            "id": "Q468109",
            "first_name": "Charles",
            "last_name": "Rogier",
            "birth_date": "1800-08-17",
            "death_date": "1885-05-27",
            "place_of_birth": "Saint-Quentin",
            "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Charles_Rogier",
            "start_mandate": "1857-11-09",
            "end_mandate": "1868-01-03",
            "first_paragraph": "Charles Latour Rogier Nederlands verouderd Karel Rogier Saint Quentin 17 augustus 1800 Sint Joost ten Node 27 mei 1885 was een Belgisch politicus en een van de grondleggers van de Belgische staat "
        },
        {
            "id": "Q472257",
            "first_name": "Barth\u00e9lemy",
            "last_name": "None",
            "birth_date": "1794-02-26",
            "death_date": "1874-08-24",
            "place_of_birth": "Kasteel van Schabroek",
            "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Barth%C3%A9lemy_de_Theux_de_Meylandt",
            "start_mandate": "1871-12-07",
            "end_mandate": "1874-08-21",
            "first_paragraph": "Barth\u00e9lemy Th\u00e9odore graaf de Theux de Meylandt Sint Truiden 26 februari 1794 Heusden 21 augustus 1874 was een Belgisch staatsman eerste minister en lid van het Nationaal Congres "
        },
        {
            "id": "Q472276",
            "first_name": "Felix",
            "last_name": "None",
            "birth_date": "1793-04-05",
            "death_date": "1862-08-05",
            "place_of_birth": "Pittem",
            "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Felix_de_M%C3%BBelenaere",
            "start_mandate": "1831-07-24",
            "end_mandate": "1832-10-20",
            "first_paragraph": "Felix Amandus de M\u00fbelenaere Pittem 9 april 1793 aldaar 5 augustus 1862 was een Belgisch unionistisch politicus "
        },
        {
            "id": "Q476596",
            "first_name": "Alexander",
            "last_name": "De Croo",
            "birth_date": "1975-11-03",
            "death_date": null,
            "place_of_birth": "Vilvoorde",
            "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Alexander_De_Croo",
            "start_mandate": "2020-10-01",
            "end_mandate": null,
            "first_paragraph": "Alexander Francis Herman De Croo V 3 november 1975 is een Belgisch politicus voor Open Vld Sedert 1 oktober 2020 is De Croo premier van Belgi\u00eb van de zogenaamde Vivaldicoalitie Hij volgde Sophie Wilm\u00e8s op en is de eerste Vlaamse premier in iets minder dan 10 jaar "
        },
        {
            "id": "Q527479",
            "first_name": "Henri",
            "last_name": "de Brouck\u00e8re",
            "birth_date": "1801-01-25",
            "death_date": "1891-01-25",
            "place_of_birth": "Bruges",
            "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Henri_de_Brouck%C3%A8re",
            "start_mandate": "1852-10-31",
            "end_mandate": "1855-03-30",
            "first_paragraph": "Henri Ghislain Joseph Marie Hyacinthe de Brouck\u00e8re Brugge 25 januari 1801 Brussel 25 januari 1891 was een Belgisch liberaal politicus Hij was onder meer eerste minister volksvertegenwoordiger en lid van het Belgisch Nationaal Congres "
        },
        {
            "id": "Q533339",
            "first_name": "Albert",
            "last_name": "None",
            "birth_date": "1790-05-26",
            "death_date": "1873-05-05",
            "place_of_birth": "Tournai",
            "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Albert_Goblet_d%27Alviella",
            "start_mandate": "1832-10-20",
            "end_mandate": "1834-08-04",
            "first_paragraph": "Albert Joseph Goblet sinds 1838 graaf Goblet d Alviella Doornik 26 mei 1790 Brussel 5 mei 1873 was een Belgisch politicus en officier "
        },
        {
            "id": "Q546727",
            "first_name": "Sylvain",
            "last_name": "Weyer",
            "birth_date": "1802-01-19",
            "death_date": "1874-05-23",
            "place_of_birth": "Leuven",
            "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Sylvain_Van_de_Weyer",
            "start_mandate": "1845-07-30",
            "end_mandate": "1846-03-31",
            "first_paragraph": "Jean Sylvain Van de Weyer Leuven 19 januari 1802 Londen 23 mei 1874 beter bekend als Sylvain Van de Weyer was een van de grondleggers van de Belgische Staat en later ook eerste minister "
        },
        {
            "id": "Q569138",
            "first_name": "Jules",
            "last_name": "Burlet",
            "birth_date": "1844-04-10",
            "death_date": "1897-03-01",
            "place_of_birth": "Ixelles - Elsene",
            "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Jules_de_Burlet",
            "start_mandate": "1894-03-26",
            "end_mandate": "1896-02-25",
            "first_paragraph": "Jules Philippe Marie de Burlet Elsene 10 april 1844 Nijvel 1 maart 1897 was een Belgisch katholiek politicus "
        },
        {
            "id": "Q665955",
            "first_name": "Paul-\u00c9mile",
            "last_name": "None",
            "birth_date": "1872-05-30",
            "death_date": "1944-03-03",
            "place_of_birth": "Brussels metropolitan area",
            "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Paul-Emile_Janson",
            "start_mandate": "1937-11-24",
            "end_mandate": "1938-05-15",
            "first_paragraph": "Paul Emile Janson Brussel 30 mei 1872 concentratiekamp Buchenwald 3 maart 1944 was de Belgische eerste minister van november 1937 tot mei 1938 "
        },
        {
            "id": "Q678535",
            "first_name": "Jules",
            "last_name": "Malou",
            "birth_date": "1810-10-19",
            "death_date": "1886-07-11",
            "place_of_birth": "Ypres",
            "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Jules_Malou",
            "start_mandate": "1884-06-16",
            "end_mandate": "1884-10-26",
            "first_paragraph": "Jules Edouard Fran\u00e7ois Xavier Malou Ieper 19 oktober 1810 Sint Lambrechts Woluwe 11 juli 1886 was een Belgisch politicus Hij was onder meer leider van de Katholieke Partij volksvertegenwoordiger senator en eerste minister "
        },
        {
            "id": "Q705103",
            "first_name": "Charles",
            "last_name": "Broqueville",
            "birth_date": "1860-12-04",
            "death_date": "1940-09-05",
            "place_of_birth": "Postel",
            "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Charles_de_Broqueville",
            "start_mandate": "1932-10-22",
            "end_mandate": "1934-11-20",
            "first_paragraph": "Charles Marie Pierre Albert graaf de Broqueville Postel Mol 4 december 1860 Brussel 5 september 1940 was de Belgische tijdens de Eerste Wereldoorlog van 17 juni 1911 tot 1 juni 1918 en eerste minister van 22 oktober 1932 tot 20 november 1934 Hij was lid van de Katholieke Partij "
        },
        {
            "id": "Q705111",
            "first_name": "Joseph",
            "last_name": "Pholien",
            "birth_date": "1884-12-28",
            "death_date": "1968-01-04",
            "place_of_birth": "Li\u00e8ge",
            "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Joseph_Pholien",
            "start_mandate": "1950-08-16",
            "end_mandate": "1952-01-15",
            "first_paragraph": "Joseph Clovis Louis Marie Emmanuel Pholien Luik 28 december 1884 Brussel 4 januari 1968 was een Belgisch politicus van de PSC "
        },
        {
            "id": "Q705128",
            "first_name": "Jean",
            "last_name": "Van Houtte",
            "birth_date": "1907-03-17",
            "death_date": "1991-05-23",
            "place_of_birth": "Ghent",
            "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Jean_Van_Houtte",
            "start_mandate": "1952-01-15",
            "end_mandate": "1954-04-23",
            "first_paragraph": "Jean Maria Josephus baron Van Houtte Gent 17 maart 1907 Brussel 23 mei 1991 was een Belgisch advocaat hoogleraar en politicus van de CVP "
        },
        {
            "id": "Q705791",
            "first_name": "Walth\u00e8re",
            "last_name": "Fr\u00e8re",
            "birth_date": "1812-04-22",
            "death_date": "1896-01-02",
            "place_of_birth": "Li\u00e8ge",
            "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Walth%C3%A8re_Fr%C3%A8re-Orban",
            "start_mandate": "1878-06-19",
            "end_mandate": "1884-06-16",
            "first_paragraph": "Hubert Joseph Walth\u00e8re Fr\u00e8re Orban Luik 24 april 1812 Brussel 2 januari 1896 was een Belgisch liberaal politicus die zijn stempel heeft gedrukt op de eerste halve eeuw onafhankelijkheid van Belgi\u00eb "
        },
        {
            "id": "Q719483",
            "first_name": "G\u00e9rard",
            "last_name": "Cooreman",
            "birth_date": "1852-03-25",
            "death_date": "1926-12-02",
            "place_of_birth": "Ghent",
            "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Gerard_Cooreman",
            "start_mandate": "1918-06-01",
            "end_mandate": "1918-11-21",
            "first_paragraph": "G\u00e9rard Fran\u00e7ois Marie Gerard Cooreman Gent 25 maart 1852 Brussel 2 december 1926 was een Belgisch advocaat en politicus voor de katholieke Partij "
        },
        {
            "id": "Q721772",
            "first_name": "Jules",
            "last_name": "Vandenpeereboom",
            "birth_date": "1843-03-18",
            "death_date": "1917-03-06",
            "place_of_birth": "Kortrijk",
            "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Jules_Vandenpeereboom",
            "start_mandate": "1899-01-24",
            "end_mandate": "1899-08-05",
            "first_paragraph": "Jules Pierre Henri Fran\u00e7ois Xavier Vandenpeereboom Kortrijk 18 maart 1843 Anderlecht 6 maart 1917 was een Belgisch katholiek politicus "
        },
        {
            "id": "Q721781",
            "first_name": "Paul",
            "last_name": "None",
            "birth_date": "1843-05-13",
            "death_date": "1913-09-09",
            "place_of_birth": "Ghent",
            "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Paul_de_Smet_de_Naeyer",
            "start_mandate": "1899-08-05",
            "end_mandate": "1907-05-02",
            "first_paragraph": "Paul Joseph graaf de Smet de Naeyer Gent 13 mei 1843 Brussel 9 september 1913 was een Belgisch katholiek politicus "
        },
        {
            "id": "Q721798",
            "first_name": "Jules",
            "last_name": "Trooz",
            "birth_date": "1857-02-21",
            "death_date": "1907-12-31",
            "place_of_birth": "Leuven",
            "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Jules_de_Trooz",
            "start_mandate": "1907-05-02",
            "end_mandate": "1907-12-31",
            "first_paragraph": "Baron Jules Henri Ghislain Marie de Trooz Leuven 21 februari 1857 Brussel 31 december 1907 was een Belgisch katholiek politicus "
        },
        {
            "id": "Q725589",
            "first_name": "Jules",
            "last_name": "d'Anethan",
            "birth_date": "1803-04-23",
            "death_date": "1888-10-08",
            "place_of_birth": "Brussels metropolitan area",
            "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Jules_Joseph_d%27Anethan",
            "start_mandate": "1870-07-02",
            "end_mandate": "1871-12-07",
            "first_paragraph": "Jules Joseph d Anethan Brussel 23 april 1803 Schaarbeek 8 oktober 1888 was een Belgisch politicus Hij was premier van 2 juli 1870 tot 7 december 1871 "
        },
        {
            "id": "Q950958",
            "first_name": "Charles",
            "last_name": "Michel",
            "birth_date": "1975-12-21",
            "death_date": null,
            "place_of_birth": "Namur",
            "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Charles_Michel",
            "start_mandate": "2014-10-11",
            "end_mandate": "2019-10-27",
            "first_paragraph": "Charles Yves Jean Ghislaine Michel Namen 21 december 1975 is een Belgisch politicus voor de partij Mouvement R\u00e9formateur MR Van 11 oktober 2014 tot 27 oktober 2019 was hij premier van Belgi\u00eb in de regeringen Michel I en Michel II Op 2 juli 2019 werd hij verkozen als voorzitter van de Europese Raad in opvolging van Donald Tusk een functie die hij sinds 1 december 2019 uitoefent "
        },
        {
            "id": "Q18434995",
            "first_name": "Sophie",
            "last_name": "Wilm\u00e8s",
            "birth_date": "1975-01-15",
            "death_date": null,
            "place_of_birth": "Ixelles - Elsene",
            "wikipedia_url": "https://nl.wikipedia.org/wiki/Sophie_Wilm%C3%A8s",
            "start_mandate": "2019-10-27",
            "end_mandate": "2020-10-01",
            "first_paragraph": "Sophie Wilm\u00e8s Elsene 15 januari 1975 is een Belgisch politica van de MR Van 27 oktober 2019 tot 1 oktober 2020 was ze de eerste vrouwelijke premier van Belgi\u00eb Vanaf 1 oktober 2020 was ze vicepremier en minister van Buitenlandse Zaken en Buitenlandse Handel Om familiale redenen legde ze op 21 april 2022 haar bevoegdheden als minister tijdelijk neer Op 15 juli 2022 legde ze haar functie definitief neer "
        }
    ],
    "fr": [
        {
            "id": "Q157",
            "first_name": "Fran\u00e7ois",
            "last_name": "Hollande",
            "birth_date": "1954-08-12",
            "death_date": null,
            "place_of_birth": "Rouen",
            "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_Hollande",
            "start_mandate": "2012-05-15",
            "end_mandate": "2017-05-14",
            "first_paragraph": "Fran\u00e7ois Hollande f\u0281\u0251 swa \u0254l\u0251 n \u00c9couter n\u00e9 le 12 ao\u00fbt 1954 \u00e0 Rouen Seine Inf\u00e9rieure est un haut fonctionnaire et homme d \u00c9tat fran\u00e7ais Il est pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise du 15 mai 2012 au 14 mai 2017 "
        },
        {
            "id": "Q329",
            "first_name": "Nicolas",
            "last_name": "Sarkozy",
            "birth_date": "1955-01-28",
            "death_date": null,
            "place_of_birth": "Paris",
            "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Nicolas_Sarkozy",
            "start_mandate": "2007-05-16",
            "end_mandate": "2012-05-15",
            "first_paragraph": "Nicolas Sark\u00f6zy de Nagy B dit Nicolas Sarkozy ni k\u0254 la sa\u0281 k\u0254 zi \u00c9couter n\u00e9 le 28 janvier 1955 \u00e0 Paris France est un homme d \u00c9tat fran\u00e7ais Il est pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise du 16 mai 2007 au 15 mai 2012 "
        },
        {
            "id": "Q2038",
            "first_name": "Fran\u00e7ois",
            "last_name": "Mitterrand",
            "birth_date": "1916-10-26",
            "death_date": "1996-01-08",
            "place_of_birth": "Jarnac",
            "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_Mitterrand",
            "start_mandate": "1981-05-21",
            "end_mandate": "1995-05-17",
            "first_paragraph": "Fran\u00e7ois Mitterrand f\u0281\u0251 swa mit\u025b\u0281\u0251 n \u00c9couter n\u00e9 le 26 octobre 1916 \u00e0 Jarnac Charente et mort le 8 janvier 1996 dans le 7e arrondissement de Paris est un homme d \u00c9tat fran\u00e7ais pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du 21 mai 1981 au 17 mai 1995 "
        },
        {
            "id": "Q2042",
            "first_name": "Charles",
            "last_name": "de Gaulle",
            "birth_date": "1890-11-22",
            "death_date": "1970-11-09",
            "place_of_birth": "Lille",
            "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Charles_de_Gaulle",
            "start_mandate": "1959-01-08",
            "end_mandate": "1969-04-28",
            "first_paragraph": "Charles de Gaulle \u0283a\u0281l d\u0259 \u0261ol n \u00c9couter commun\u00e9ment appel\u00e9 le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle ou parfois simplement le G\u00e9n\u00e9ral n\u00e9 le 22 novembre 1890 \u00e0 Lille Nord et mort le 9 novembre 1970 \u00e0 Colombey les Deux \u00c9glises Haute Marne est un militaire r\u00e9sistant homme d \u00c9tat et \u00e9crivain fran\u00e7ais "
        },
        {
            "id": "Q2105",
            "first_name": "Jacques",
            "last_name": "Chirac",
            "birth_date": "1932-11-29",
            "death_date": "2019-09-26",
            "place_of_birth": "5th arrondissement of Paris",
            "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jacques_Chirac",
            "start_mandate": "1995-05-17",
            "end_mandate": "2007-05-16",
            "first_paragraph": "Jacques Chirac \u0292ak \u0283i\u0281ak \u00c9couter n\u00e9 le 29 novembre 1932 dans le 5e arrondissement de Paris et mort le 26 septembre 2019 dans le 6e arrondissement de la m\u00eame ville est un haut fonctionnaire et homme d \u00c9tat fran\u00e7ais Il est Premier ministre de 1974 \u00e0 1976 puis de 1986 \u00e0 1988 et pr\u00e9sident de la R\u00e9publique de 1995 \u00e0 2007 "
        },
        {
            "id": "Q2124",
            "first_name": "Val\u00e9ry",
            "last_name": "Giscard d'Estaing",
            "birth_date": "1926-02-02",
            "death_date": "2020-12-02",
            "place_of_birth": "Koblenz",
            "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Val%C3%A9ry_Giscard_d%27Estaing",
            "start_mandate": "1974-05-27",
            "end_mandate": "1981-05-21",
            "first_paragraph": "Val\u00e9ry Giscard d Estaing vale\u0281i \u0292iska\u0281 d\u025bst\u025b \u00c9couter commun\u00e9ment appel\u00e9 Giscard ou d\u00e9sign\u00e9 par ses initiales VGE n\u00e9 le 2 f\u00e9vrier 1926 \u00e0 Coblence Allemagne et mort le 2 d\u00e9cembre 2020 \u00e0 Authon France est un homme d \u00c9tat fran\u00e7ais pr\u00e9sident de la R\u00e9publique de 1974 \u00e0 1981 "
        },
        {
            "id": "Q2185",
            "first_name": "Georges",
            "last_name": "Pompidou",
            "birth_date": "1911-07-05",
            "death_date": "1974-04-02",
            "place_of_birth": "Montboudif",
            "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Georges_Pompidou",
            "start_mandate": "1969-06-20",
            "end_mandate": "1974-04-02",
            "first_paragraph": "Georges Pompidou \u00c9couter n\u00e9 le 5 juillet 1911 \u00e0 Montboudif Cantal et mort le 2 avril 1974 \u00e0 Paris est un haut fonctionnaire et homme d \u00c9tat fran\u00e7ais Il est Premier ministre du 14 avril 1962 au 10 juillet 1968 et pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du 20 juin 1969 \u00e0 sa mort "
        },
        {
            "id": "Q5738",
            "first_name": "Adolphe",
            "last_name": "Thiers",
            "birth_date": "1797-04-15",
            "death_date": "1877-09-03",
            "place_of_birth": "Marseille",
            "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Adolphe_Thiers",
            "start_mandate": "1871-08-31",
            "end_mandate": "1873-05-24",
            "first_paragraph": "Adolphe Thiers n\u00e9 le 15 avril 1797 26 germinal an V \u00e0 Marseille et mort le 3 septembre 1877 \u00e0 Saint Germain en Laye est un avocat journaliste historien et homme d \u00c9tat fran\u00e7ais "
        },
        {
            "id": "Q7721",
            "first_name": "Napol\u00e9on",
            "last_name": "Bonaparte",
            "birth_date": "1808-04-20",
            "death_date": "1873-01-09",
            "place_of_birth": "Paris",
            "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Napol%C3%A9on_III",
            "start_mandate": "1848-12-20",
            "end_mandate": "1852-12-02",
            "first_paragraph": "Napol\u00e9on III n\u00e9 le 20 avril 1808 \u00e0 Paris et mort le 9 janvier 1873 \u00e0 Chislehurst Royaume Uni est un monarque et homme d \u00c9tat fran\u00e7ais Il est \u00e0 la fois sous son nom de Louis Napol\u00e9on Bonaparte l unique pr\u00e9sident de la Deuxi\u00e8me R\u00e9publique le premier chef d \u00c9tat fran\u00e7ais \u00e9lu au suffrage universel masculin le 10 d\u00e9cembre 1848 le premier pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise et apr\u00e8s la proclamation de l Empire le 2 d\u00e9cembre 1852 le dernier monarque du pays en tant qu empereur des Fran\u00e7ais "
        },
        {
            "id": "Q12680",
            "first_name": "Paul",
            "last_name": "Doumer",
            "birth_date": "1857-03-22",
            "death_date": "1932-05-07",
            "place_of_birth": "Aurillac",
            "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paul_Doumer",
            "start_mandate": "1931-06-13",
            "end_mandate": "1932-05-07",
            "first_paragraph": "Joseph Athanase Doumer dit Paul Doumer n\u00e9 le 22 mars 1857 \u00e0 Aurillac Cantal et mort assassin\u00e9 le 7 mai 1932 \u00e0 Paris Seine est un homme d \u00c9tat fran\u00e7ais Il est pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du 13 juin 1931 \u00e0 sa mort "
        },
        {
            "id": "Q12950",
            "first_name": "Alain",
            "last_name": "Poher",
            "birth_date": "1909-04-17",
            "death_date": "1996-12-09",
            "place_of_birth": "Ablon-sur-Seine",
            "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alain_Poher",
            "start_mandate": "1969-04-28",
            "end_mandate": "1969-06-20",
            "first_paragraph": "Alain Poher n\u00e9 le 17 avril 1909 \u00e0 Ablon sur Seine Seine et Oise et mort le 9 d\u00e9cembre 1996 \u00e0 Paris est un homme d \u00c9tat fran\u00e7ais "
        },
        {
            "id": "Q158749",
            "first_name": "Albert",
            "last_name": "Lebrun",
            "birth_date": "1871-08-29",
            "death_date": "1950-03-06",
            "place_of_birth": "Mercy-le-Haut",
            "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Albert_Lebrun",
            "start_mandate": "1932-05-10",
            "end_mandate": "1940-07-11",
            "first_paragraph": "Albert Lebrun n\u00e9 le 29 ao\u00fbt 1871 \u00e0 Mercy le Haut alors en Lorraine rest\u00e9e fran\u00e7aise apr\u00e8s le trait\u00e9 de Francfort et mort le 6 mars 1950 \u00e0 Paris alors dans le d\u00e9partement de la Seine est un homme d \u00c9tat fran\u00e7ais Il est pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise du 10 mai 1932 au 11 juillet 1940 le dernier de la IIIe R\u00e9publique "
        },
        {
            "id": "Q158768",
            "first_name": "Ren\u00e9",
            "last_name": "Coty",
            "birth_date": "1882-03-20",
            "death_date": "1962-11-22",
            "place_of_birth": "Le Havre",
            "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ren%C3%A9_Coty",
            "start_mandate": "1954-01-16",
            "end_mandate": "1959-01-08",
            "first_paragraph": "Ren\u00e9 Coty n\u00e9 le 20 mars 1882 au Havre et mort le 22 novembre 1962 dans la m\u00eame ville est un homme d \u00c9tat fran\u00e7ais Il est pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du 16 janvier 1954 au 8 janvier 1959 "
        },
        {
            "id": "Q158772",
            "first_name": "Vincent",
            "last_name": "Auriol",
            "birth_date": "1884-08-27",
            "death_date": "1966-01-01",
            "place_of_birth": "Revel",
            "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vincent_Auriol",
            "start_mandate": "1947-01-16",
            "end_mandate": "1954-01-16",
            "first_paragraph": "Vincent Auriol n\u00e9 le 27 ao\u00fbt 1884 \u00e0 Revel Haute Garonne et mort le 1er janvier 1966 \u00e0 Paris est un homme d \u00c9tat fran\u00e7ais Il est pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du 16 janvier 1947 au 16 janvier 1954 "
        },
        {
            "id": "Q158838",
            "first_name": "Patrice",
            "last_name": "de Mac Mahon",
            "birth_date": "1808-06-13",
            "death_date": "1893-10-17",
            "place_of_birth": "Sully",
            "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Patrice_de_Mac_Mahon",
            "start_mandate": "1873-05-24",
            "end_mandate": "1879-01-30",
            "first_paragraph": "Patrice de Mac M comte de Mac Mahon 1er duc de Magenta mar\u00e9chal de France n\u00e9 le 13 juin 1808 au ch\u00e2teau de Sully Sa\u00f4ne et Loire et mort le 17 octobre 1893 \u00e0 Montcresson Loiret est un officier militaire administrateur colonial et homme d \u00c9tat fran\u00e7ais pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du 24 mai 1873 au 30 janvier 1879 "
        },
        {
            "id": "Q169502",
            "first_name": "\u00c9mile",
            "last_name": "Loubet",
            "birth_date": "1838-12-31",
            "death_date": "1929-12-20",
            "place_of_birth": "Marsanne",
            "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89mile_Loubet",
            "start_mandate": "1899-02-18",
            "end_mandate": "1906-02-18",
            "first_paragraph": "\u00c9mile Loubet n\u00e9 le 30 d\u00e9cembre 1838 \u00e0 Marsanne Dr\u00f4me et mort le 20 d\u00e9cembre 1929 \u00e0 Mont\u00e9limar Dr\u00f4me est un homme d \u00c9tat fran\u00e7ais Il est pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise du 18 f\u00e9vrier 1899 au 18 f\u00e9vrier 1906 "
        },
        {
            "id": "Q191974",
            "first_name": "Raymond",
            "last_name": "Poincar\u00e9",
            "birth_date": "1860-08-20",
            "death_date": "1934-10-15",
            "place_of_birth": "Bar-le-Duc",
            "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Raymond_Poincar%C3%A9",
            "start_mandate": "1913-02-18",
            "end_mandate": "1920-02-18",
            "first_paragraph": "Raymond Poincar\u00e9 n\u00e9 le 20 ao\u00fbt 1860 \u00e0 Bar le Duc Meuse et mort le 15 octobre 1934 \u00e0 Paris est un avocat et homme d \u00c9tat fran\u00e7ais Il est le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise du 18 f\u00e9vrier 1913 au 18 f\u00e9vrier 1920 "
        },
        {
            "id": "Q215778",
            "first_name": "Marie",
            "last_name": "Carnot",
            "birth_date": "1837-08-11",
            "death_date": "1894-06-25",
            "place_of_birth": "Limoges",
            "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sadi_Carnot_(homme_d%27%C3%89tat)",
            "start_mandate": "1887-12-03",
            "end_mandate": "1894-06-25",
            "first_paragraph": "Sadi Carnot n\u00e9 le 11 ao\u00fbt 1837 \u00e0 Limoges Haute Vienne et mort assassin\u00e9 le 25 juin 1894 \u00e0 Lyon Rh\u00f4ne est un homme d \u00c9tat fran\u00e7ais pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du 3 d\u00e9cembre 1887 \u00e0 sa mort "
        },
        {
            "id": "Q274540",
            "first_name": "Alexandre",
            "last_name": "Millerand",
            "birth_date": "1859-02-10",
            "death_date": "1943-04-06",
            "place_of_birth": "Paris",
            "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alexandre_Millerand",
            "start_mandate": "1920-09-23",
            "end_mandate": "1924-06-11",
            "first_paragraph": "Alexandre Millerand n\u00e9 le 10 f\u00e9vrier 1859 \u00e0 Paris et mort le 6 avril 1943 \u00e0 Versailles est un homme d \u00c9tat fran\u00e7ais Il est pr\u00e9sident du Conseil du 20 janvier au 23 septembre 1920 puis pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du 23 septembre 1920 au 11 juin 1924 "
        },
        {
            "id": "Q296064",
            "first_name": "Gaston",
            "last_name": "Doumergue",
            "birth_date": "1863-08-01",
            "death_date": "1937-06-18",
            "place_of_birth": "Aigues-Vives",
            "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gaston_Doumergue",
            "start_mandate": "1924-06-13",
            "end_mandate": "1931-06-13",
            "first_paragraph": "Gaston Doumergue n\u00e9 le 1er ao\u00fbt 1863 \u00e0 Aigues Vives Gard et mort le 18 juin 1937 dans la m\u00eame ville est un homme d \u00c9tat fran\u00e7ais Il est pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise du 13 juin 1924 au 13 juin 1931 "
        },
        {
            "id": "Q296076",
            "first_name": "F\u00e9lix",
            "last_name": "Faure",
            "birth_date": "1841-01-30",
            "death_date": "1899-02-16",
            "place_of_birth": "Paris",
            "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/F%C3%A9lix_Faure",
            "start_mandate": "1895-01-17",
            "end_mandate": "1899-02-16",
            "first_paragraph": "F\u00e9lix Faure n\u00e9 le 30 janvier 1841 \u00e0 Paris Seine et mort le 16 f\u00e9vrier 1899 dans la m\u00eame ville est un homme d \u00c9tat fran\u00e7ais Il est pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du 17 janvier 1895 \u00e0 sa mort "
        },
        {
            "id": "Q296083",
            "first_name": "Jules",
            "last_name": "Gr\u00e9vy",
            "birth_date": "1807-08-15",
            "death_date": "1891-09-09",
            "place_of_birth": "Mont-sous-Vaudrey",
            "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jules_Gr%C3%A9vy",
            "start_mandate": "1879-01-30",
            "end_mandate": "1887-12-02",
            "first_paragraph": "Fran\u00e7ois Judith Paul Gr\u00e9vy n\u00e9 le 15 ao\u00fbt 1807 \u00e0 Mont sous Vaudrey et mort le 9 septembre 1891 dans la m\u00eame commune est un homme d \u00c9tat fran\u00e7ais pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du 30 janvier 1879 au 2 d\u00e9cembre 1887 "
        },
        {
            "id": "Q296673",
            "first_name": "Cl\u00e9ment",
            "last_name": "Falli\u00e8res",
            "birth_date": "1841-11-06",
            "death_date": "1931-06-22",
            "place_of_birth": "M\u00e9zin",
            "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Armand_Falli%C3%A8res",
            "start_mandate": "1906-02-18",
            "end_mandate": "1913-02-18",
            "first_paragraph": "Armand Falli\u00e8res n\u00e9 le 6 novembre 1841 \u00e0 M\u00e9zin Lot et Garonne et mort le 22 juin 1931 \u00e0 Villeneuve de M\u00e9zin Lot et Garonne est un homme d \u00c9tat fran\u00e7ais pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise de 1906 \u00e0 1913 "
        },
        {
            "id": "Q309995",
            "first_name": "Paul",
            "last_name": "Deschanel",
            "birth_date": "1855-02-13",
            "death_date": "1922-04-28",
            "place_of_birth": "Schaerbeek - Schaarbeek",
            "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paul_Deschanel",
            "start_mandate": "1920-02-18",
            "end_mandate": "1920-09-21",
            "first_paragraph": "Paul Deschanel n\u00e9 le 13 f\u00e9vrier 1855 \u00e0 Schaerbeek Belgique et mort le 28 avril 1922 \u00e0 Paris France est un homme d \u00c9tat journaliste et \u00e9crivain fran\u00e7ais pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du 18 f\u00e9vrier au 21 septembre 1920 "
        },
        {
            "id": "Q312026",
            "first_name": "Georges",
            "last_name": "Bidault",
            "birth_date": "1899-10-05",
            "death_date": "1983-01-27",
            "place_of_birth": "Moulins",
            "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Georges_Bidault",
            "start_mandate": "1946-06-24",
            "end_mandate": "1946-10-14",
            "first_paragraph": "Georges Bidault n\u00e9 le 5 octobre 1899 \u00e0 Moulins Allier et mort le 27 janvier 1983 \u00e0 Cambo les Bains Pyr\u00e9n\u00e9es Atlantiques est un r\u00e9sistant et un homme d \u00c9tat fran\u00e7ais "
        },
        {
            "id": "Q315656",
            "first_name": "Jean",
            "last_name": "Casimir-Perier",
            "birth_date": "1847-11-08",
            "death_date": "1907-03-11",
            "place_of_birth": "Paris",
            "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jean_Casimir-Perier",
            "start_mandate": "1894-06-27",
            "end_mandate": "1895-01-16",
            "first_paragraph": "Jean Casimir Perier n\u00e9 le 8 novembre 1847 \u00e0 Paris et mort le 11 mars 1907 dans la m\u00eame ville est un homme d \u00c9tat fran\u00e7ais Il est pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise du 27 juin 1894 au 16 janvier 1895 "
        },
        {
            "id": "Q356032",
            "first_name": "Charles",
            "last_name": "Dupuy",
            "birth_date": "1851-11-05",
            "death_date": "1923-07-23",
            "place_of_birth": "Le Puy-en-Velay",
            "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Charles_Dupuy",
            "start_mandate": "1894-06-25",
            "end_mandate": "1894-06-27",
            "first_paragraph": "Charles Dupuy n\u00e9 le 5 novembre 1851 au Puy en Velay et mort le 23 juillet 1923 \u00e0 Ille sur T\u00eat est un homme d \u00c9tat fran\u00e7ais Il occupe \u00e0 plusieurs reprises la fonction de pr\u00e9sident du Conseil sous la IIIe R\u00e9publique entre 1893 et 1899 Il est \u00e9galement pr\u00e9sident de la Chambre des d\u00e9put\u00e9s de 1893 \u00e0 1894 "
        },
        {
            "id": "Q379702",
            "first_name": "Louis",
            "last_name": "Cavaignac",
            "birth_date": "1802-10-15",
            "death_date": "1857-10-28",
            "place_of_birth": "Paris",
            "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Eug%C3%A8ne_Cavaignac",
            "start_mandate": "1848-06-28",
            "end_mandate": "1848-12-20",
            "first_paragraph": "Louis Eug\u00e8ne Cavaignac connu aussi sous le nom de g\u00e9n\u00e9ral Cavaignac n\u00e9 le 15 octobre 1802 23 vend\u00e9miaire an XI \u00e0 Paris et mort le 28 octobre 1857 dans son ch\u00e2teau d Ourne \u00e0 Fl\u00e9e est un g\u00e9n\u00e9ral et homme d \u00c9tat fran\u00e7ais "
        },
        {
            "id": "Q441235",
            "first_name": "Louis",
            "last_name": "None",
            "birth_date": "1815-03-12",
            "death_date": "1896-10-07",
            "place_of_birth": "Le Palais",
            "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Louis_Jules_Trochu",
            "start_mandate": "1870-09-04",
            "end_mandate": "1871-01-22",
            "first_paragraph": "Louis Jules Trochu n\u00e9 au Palais \u00e0 Belle \u00cele en Mer Morbihan le 12 mars 1815 et mort \u00e0 Tours Indre et Loire le 7 octobre 1896 est un g\u00e9n\u00e9ral de division et homme d \u00c9tat fran\u00e7ais sous le Second Empire "
        },
        {
            "id": "Q459212",
            "first_name": "Fr\u00e9d\u00e9ric",
            "last_name": "None",
            "birth_date": "1874-03-16",
            "death_date": "1958-05-20",
            "place_of_birth": "Paris",
            "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Fran%C3%A7ois-Marsal",
            "start_mandate": "1924-06-11",
            "end_mandate": "1924-06-13",
            "first_paragraph": "Fr\u00e9d\u00e9ric Fran\u00e7ois Marsal n\u00e9 le 16 mars 1874 \u00e0 Paris 8e Seine et mort le 20 mai 1958 \u00e0 Gisors Eure est un homme d affaires et un homme politique fran\u00e7ais de la droite r\u00e9publicaine dont la carri\u00e8re politique a culmin\u00e9 avec son bref passage \u00e0 la pr\u00e9sidence du Conseil en 1924 "
        },
        {
            "id": "Q3052772",
            "first_name": "Emmanuel",
            "last_name": "Macron",
            "birth_date": "1977-12-21",
            "death_date": null,
            "place_of_birth": "Amiens",
            "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Emmanuel_Macron",
            "start_mandate": "2017-05-14",
            "end_mandate": null,
            "first_paragraph": "Emmanuel Macron \u025bman\u0265\u025bl mak\u0281\u0254 \u00c9couter n\u00e9 le 21 d\u00e9cembre 1977 \u00e0 Amiens Somme est un haut fonctionnaire banquier d affaires et homme d \u00c9tat fran\u00e7ais Il est Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise depuis le 14 mai 2017 "
        }
    ]
}